《認真討論》點運用現有資產，又確保兩老退休生活。

本人24歲，獨仔，老豆60歲，老母55，全部都係打工仔。
全家總收入大概5萬中。
資產有一層供斷既大陸樓(賣返岀去應該有300萬港紙)，仲有一層買左既公屋(自住緊，補埋地價賣返岀去應該有250萬)，屋企既儲備(現金+股票)應該大概有三百萬。

因為屋企太細，自己連間房都無，同老母都傾過，有共識買多層樓，但唔知可以點做，個個都話遲兩年先入市。

同時我係獨仔，又要諗埋佢地幾年後退休既生活，佢地無買保險，老豆有糖尿病，都多小病痛，姐係一定要留返一層樓/足夠既錢，比去support佢地既退休生活。

所以想留返大陸層樓，有咩都可以套現，咁如果將全家既積儲用左黎做首期，好似無哂現金流，大家點睇？

想要：同兩老最好有自己既空間，姐係現有公屋單位，另外再買一個細單位400尺)，又或者大單位(500尺到)一齊住，又唔會令佢地退休無哂錢。

追求簡單既生活，唔係想大富大貴。

你層大陸樓就咁放係到定租緊比人

留公屋比老豆老母住 你再係附近買個細單位咪得

賣大陸樓 300首期 買港樓你住 公屋兩老住
300萬資產 繼續投資

大陸樓賣左做首期

現金+股票拎去買股票收息
當5% 一年 收返15萬供樓

今時今日仲用收入黎計資產

樓主老豆60歲啦 做左咁多年人 無咩大錯 正正常常有300萬現金 唔係好過份姐

估計 樓主老豆2萬 老母2萬 樓主萬中
搵2萬依個數 分分鍾20年前已經係 可能因為係低技術行業 2萬已經到頂

叫2老攬住三百番大陸 過世 然後你住香港個到 解決晒

留香港間公屋，賣大陸樓，諗辦法將錢運番黎香港，完成後你地有六球流動資產（cash+股票）
之後樓主搵層四百五十萬左右既細單位搬出去住：出兩球首期，五十萬裝修雜費，剩低自己供，剩低三球半俾番你老豆老母
佢地做多幾年夠 60 甚至 65 歲退休時，連埋 MPF 累算權益佢地應該大約有 $5M，唔太需要你擔心佢地既生活了。
剩低就係攪掂你自己層細樓既按揭，應該不太難了

有乜咁出奇，可能樓主父母之前買過另一層樓，沽左套現咪有囉

沽大陸樓拎3M cash
如果唔急住結婚搬出黎住不如買港樓租住出去先
你又可以照顧下兩老
到結婚先搬番出去

300萬嘅樓一定要300萬買入？用吓腦啦

賣左大陸層樓佢啦，襯阿爸阿媽仲係度快趣走番啲錢落黎，錢留番係香港好過擺大陸
我阿爸以前大陸做嘢又係買左層樓
上年無啦啦知道有cancer四期一個月就走咗
淨番大陸層樓同啲銀行投資
阿媽又咩都唔識，最後成日上上落落搞啲銀行嘢
依家仲要去公證搞層樓轉名
反而香港有死亡證就好多嘢都好快搞掂

同意
大陸樓租值不及港樓

退休年紀有300萬又唔係3000萬
點會不相稱
痴線

可能佢識親d廢老退休連20萬都無

重點係
你自己揾幾多，自己一個供唔供得起樓？

你而加要諗埋佢地兩個退休既生活費，

每月要用幾多。

諗好左先再去行下一步

認真呢到唔會有答案～

再提示： 65歲可以拎長者生活津貼？

縮短佢地退休時間

就咁放係到咋，都放十幾年

其實係老母既功勞，好早就係大陸買左層樓，好辛苦供哂，間公屋係呀爺留落黎，前排老母full pay買埋佢(都係60萬內)，其他cash呀股票就真係儲同投資。

死省死底儲架，無賣過樓

你地會唔會覺得我謀住佢地層樓，好怕兩老會咁諗，真心想規劃下大家既將來生活

依家計埋啲零碎其他收入，都掂二萬既，供樓會好辛苦

姐係叫佢地做耐啲野？有啲唔係幾想，都辛苦左大半世人

其實要幾多先夠一個月，都係簡單生活
一萬蚊兩個人夠唔夠

同樓主面對差不多問題
想幫兩老管理下D 資產
而家有兩層供滿樓
同埋計埋股票應該都有3-4百萬現金流
成日諗, 應該可以利用兩層供滿樓去衍生第3層樓出黎
不過2層供滿樓都係自住緊, 冇租金收入

hi bro
唔按一層再買？

然後用300萬做首期？定再將依300萬1分2做兩個細單位既首期？

你又唔係攞左佢地啲錢，說服佢地轉番哂落香港咋嘛
錢係香港你地仲控制到，係大陸個業主一走左就好麻煩
搞遺產要比稅，轉名又要搞公證出文件，再去國土廳搞一大輪，業主嘅直系縱向親屬即係包括阿婆阿公太婆太公你阿哥家姐細佬妺全家都要番大陸簽放棄承繼權利先可以轉落另一個人名
如果無事無幹又住香港多，真係唔好揾自己黎搞
可以搬番啲錢落黎就好搬，唔好等屋企人走左麻煩到成家人
當你唔係業主，你去搞業主嘅嘢就好麻煩，由其是係大陸，隨時搞足一年半載

唔會既我都成日同家人傾 遲早都比你 只係想大家睇下點可以更好

真係唔知咁煩，傻架要全個家族仆上去簽名

賣咗大陸層樓 (除非1線城市)，加埋儲備買層細碼樓自住。

深圳 廈門樓 點睇

無買保險都大獲
仆街d講句 出事起上黎賣樓留黎醫病都唔夠

就係好驚依樣，排政府排到死都未睇到
所以先話要留一大舊錢for呢件事
btw依家先買保險比佢地係咪太遲

羅湖 文錦渡關口隔離啲靚少少既樓黎 600尺 兩房兩廳 示範單位裝修 不過成20年 都舊啦

係呀，我四大長老全部走哂，又係獨仔，所以得我同阿媽搞啲文件就得，但係都唔容易
搞公證文件要用阿爺阿嫲死亡證正本，咁耐之前嘅文件都已經唔知係邊個度，所以又要專登去高院重新出過阿爺阿嫲死亡證正本，真係好麻煩
打工仔仲要番工，如果親身去整文件次次都要請假
其實阿爸好多身後事都係阿媽搞，辛苦左佢

睇黎你都係一個乖仔。
套現左啲錢點用呀，指教下小弟

唔敢講指教，攞左落黎香港嘅錢擺哂落去買收息股同定期
有咩事要用錢都可以賣股
另外即刻捉左阿媽去做body check, check下有無癌症指數
你都應該全家一年一次body check啦，獨仔唔好以為自己健康唔緊要

你向第二個方向諗